「的哥」收入跌半 車主減租救亡

的士業界透露，前綫司機的生意正不斷下滑，當中以夜班司機的生意跌幅最大。資料圖片

反修例連串暴力示威衝突影響香港經濟，當中以運輸業界最受正面打擊。據的士業界透露，前線司機的生意正不斷下滑，當中以夜班司機的生意跌幅最大，每日收入較高峰期時大跌五成，部分司機選擇暫時離開的士業，導致司機流失潮，出現「有車無人租」的情況。業界消息指，車主為了避免持有的士空置，近期相繼大減的士租金「救亡」；現時部分的士的租金，一更僅三百多元，較高峰時期的四百多元，足足大跌約一成半。

的士業的生意一直被視為本港經濟的寒暑表，反修例引發的連串示威衝突維持長達四個月，由最初主要集中港島區的主要道路，擴散至全港多區，交通受到不同程度的影響。的士車行車主協會會長吳坤成表示，的士業為受影響最大的一群，因為現時衝突的區份，主要發生在油尖旺區等主要地段，因此每當發生衝突，即中斷司機主要的收入來源。

夜更的士受影響最大

吳坤成稱，現時夜更的士的影響最大，司機收入已較以往大跌五成，而早更的士司機的收入亦累跌三成，而且司機每天工作承擔的風險較以往更高。他舉例指：「部分司機擔心因為遇上示威衝突，致車身受損或自身安全等，行內經營情況較以往困難，前線司機數量亦隨之減少。」

吳坤成特別提及，現時堵路情況愈見普及，交通意外或阻塞的機會較以往多，因應替更司機往往每星期僅上班一至兩日，每日可賺取數百元收入，因此很多替更司機寧願暫時放棄駕駛工作，以免撞車時面臨數以萬計的賠款，因此出現「減租都不願租」的情況。他稱，因應替更司機數量大減，導致全職司機一旦放假，的士就會出現空置情況，直接減少車主的收入。

替更司機怕遇襲減開工

吳坤成透露，司機流失率大增，加上司機承租的士時可負擔的租金大減，部分車主唯有減低租金，但目前仍出現「有車無人租」的情況。他稱，多種因素均不利的士業發展，一方面市民擔心示威情況而不願出夜街，部分婚宴等社交宴會的時間亦改為中午進行，加上旅客數量大減，全都直接減少的士司機的收入來源。

綜合的士業界市場資訊，因應現時出租的士較以往困難，車主為了避免持有的士空置，均願意減低的士租金；據悉，現時個別的士的租金，跌至一更僅逾三百元，較高峰時期的四百多元，租金大跌一成半水平。

減租15%免「有車無人租」

香港的士投資產業促進會榮譽會長石國強表示，的士業界自六月以來受連串示威衝突影響，收入按月下跌，當中以夜間的士的跌幅較大，因應現時的情況，部分車主願意與租客共渡時艱，為租客提供減租方案。石國強稱，車主會將的士分為日更及夜更出租，過往每更的租金約四百二十元，即全日收入約八百多元，惟現時已有部分車主把全日收入減少一百元，即每日的租金收入約七百元，全月收入僅約兩萬元，但實際上車主全月的租金收入減少三千元。

原文刊於《星島日報》

星島日報。完

繼續uber
你班的士狗食屎啦

撥亂反正姐，平時割得咁開心

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

湯*

On9 夜更呢期賺到笑啦

收入跌？個個坐地起價，仲每位計，自己柒定呃車行減租

難做咪咪撚做

唔過海 唔行紅隧 DLLM

插支旗仔係部車度囉

難做唔識減價？ 加價又咁大聲

的士狗

好事

冇MTR 個個的士
同我講下跌?
次次遊行區都搭到冇晒的士排晒長龍

收皮啦on9
好搵過69之前呀 特別係黨鐵成9日唔開
財源滾滾來
十月頭有兩日直頭四千銀一日（朝七晚十一未扣車租油錢）
利申 替更 冇坐地起價

尋日搭兩程的士，兩個司機都係藍絲

現時部分的士的租金，一更僅三百多元，較高峰時期的四百多元，足足大跌約一成半。

15%，跌左好撚多

由灣仔搭到去中環成$100
成班仆街坐地起價都同我講收入跌半

on9 10點冇mtr

市好就加價
市差咪減囉 on9

可唔可以整返個黃色的士台

屌佢平行時空呀?

夜晚無左黨鐵之後班撚屌坐地起價喎
收入減半?

“足足大跌約一成半”
一成半都叫大跌？！
跌一半先好攞出嚟講啦

btw, 高價時期嘅的士牌好似成六七百萬一個，高價買的士牌放租嗰啲

插畫𣄃有800 叫何妖科水日日插啦

咪係，尋日先同個師傅傾
100蚊個太子去藍田

【逃犯條例】守護香港大聯盟發起活動 逾500的士掛國旗行駛

喂喂，唔好叫的哥，叫dom哥啦

邊撚個叫你班仆街掛共旗做共匪?返支那做乞兒啦的士狗

問親都650一更，幾時400幾架

本身已經又西又貴 仲走去撐警

我搭親的士同司機傾計
都話係跌左但未至於一半喎
佢地話跌咁多個d 9成黑的黎 因為小左游客

插支旗囉好威架個時

咪玩啦 果次夜晚想過海
班的士狗個個聽到過海雞飛狗走
由銅鑼灣返觀塘都無人接
最後call uber返去

的你老母哥 用撚埋哂啲蝗語

揸車撞人仲有錢收喎，一個累全家

岸鳩。。。10點後搵紅的要等。。部部都有客

呢班dc9就最廢 個個唔撚洗交稅

憑咩出聲 成曰係到搞咁多事

乜撚的哥

諗起條濕尻支共youtuber 托哥

一陣蝗味

有無辦法整個黃藍的士？

扮乜鳩

我平時call車嗰班同我講呢排好多客賺到笑wor

插多兩枝𣄃咪圍到皮囉

咪臭係黨鐵日日早收，不知幾撚多人飛的

岩la 夜間dc 最仆街 [我講拒載個d]

DC9

星期六晚係尖咀老蘭搵唔夠咩？過海+200

收皮啦 自己坐地起價仲賴無人坐
今個月call多左Uber

邊發示威財邊話生意唔好
好大機會係班司機水尻車行減租
車行再整新聞話生意差

的士業不嬲藍到仆街

党铁唔行 仲多左人搭啦其實

扮咩 賺到仆街

借個位
警世 咁多個月 手足學識跨欄未 救你一命

連續兩次uber 都係藍司機，屌

我遇到係太子去東九龍
跳標+$50

蝗語：「的哥」

上次個撞斷女手足腳個的士佬,一定大把的士佬FD
你地班的士佬如果肯企出黎刮條友出黎鶳
我地日日搭又點話姐

的士佬就的士佬啦 的哥

收皮啦，咪又係繼續話唔過海唔接，聽到目的地就玩一口價

有的士司機同我講
的士司機8成藍 得2成黃

又做新聞dllm

按錶收都賺到笑啦
黨鐵又早收

劏

uber 都唔好得去邊

平時打風加價呢

交左稅同mpf未

事實證明油尖旺春袋指數大過港島

老實講
係時候要抵制的士，根本成個行業都係奶共同深藍
好多野都係呢班dc9有扮搞出黎（撞斷人腳、插國旗、斬人、載鐵通...）
雖然都有黃絲司機，但情況就好似美心都有黃絲員工，但so what,的士業係企響政權一邊，同市民對立

抵制dc9呀

咪係 間間商場一到9點幾就排哂長龍 dc9又要揀客上 點會無客

的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥的哥

建議的士聯會加價救亡

生意好到不得了仲講差
一上車左一句唔去右一句加$50
屌你

10點冇地鐵搭的士生意反而少？
鳩吹都要合理先得嘛

減租唔好咩
你咪唔好減睇下會點

屌你老母啦
你地啲同行撞斷人地對腳仲好意思大大聲

有貨就CALL4VAN 啦！

一成半 哇
點樣多謝你好

經營不善, 執笠唔洗恨

而家啲廢老真係唔捱得

聽過$2000中環去將軍澳，仲同人講宜家唔lurk你幾時lurk

宜家日日Uber 唔L洗受氣

我搭的士見好多黃喎

上車同聲同氣一齊屌

屌啦 係你班友唔撚車 次撚次想搭的士都話唔載 call的士仲要坐地起價 廿分鐘路程話一百蚊起 自己唔做生意就咪撚賴人啦

日日掛中國旗啦，屌你老母
寧願遲到都唔撚坐的士
罷食難做，罷搭一定做到

專做遊客個個黑的咪跌囉

我真係坐車未遇到黃司機

話自己中立但支持示威者，但唔支持破壞

我老豆話好賺左
不過好多同行食人血饅頭
佢話佢有良知唔貪呢d小便宜

死仆街 抵撚死 又撞人又插旗
抵9你死

其實我都唔明
明明啲的士成日屌鳩班差佬
點解成日都見到啲人咁唔好彩話撞親都係藍

Uber 正好多
好多手足添

的乜撚野哥
的狗咋下話

屌，一有情況就揀客，加錢先接，扺死

租返架黎義載都幾抵屌

uber 食水仲深

有撚影響
搵食既野香港有平衡時空嫁

其實好多dc9 都黃
至少次次返去搭果程都係

請正字特警

的哥>蝗語>完

生意唔好係咪要減價？

的dom 哥

插番幾枝旗咪得囉

愛國人士做咩唔幫襯

插一支旗有收800囉

使鬼接人咩載支那期咪得囉

唔問問邊個濕鳩政府自制介嚴先？

幾時開始原價四百蚊半價會係三百

警犬都唔搭你
的士9收得皮

我出世到依家都未聽過人話的士好好賺
但唔知點解成街都係的士
真係犯賤

你果個係咪特更
依家都係4百頭早更
三有尾夜更

咁咪比一星佢囉

近唔行,遠唔去....
交更啦唔去....
過海唔去...
食飯啦唔去...
....唔去....

上個禮拜日
旺角返沙田開我350$
你老母臭閪啦！！！！

正想講，每晚行返屋企，成條馬路都係的士

呢班仆街之前唔係好撚威咩
插撚曬中國旗

梗係跌得大啦
9點幾就黎地鐵尾班車，你老尾唔肯車我去地鐵站，
話要過海先車，咁祝你等到天光啦

如果第二句係燒炭亡就完美

笑撚咗出聲

有日尖沙咀有活動,我一上車個的士佬就滔滔不絕話自己都係反政府反黑警
如果有黃的call台的話都幾好,聽D的士佬屌鳩政府好爽

的你老母個哥咩

出現得現場就要承受風險

高峰先一更四百幾？
一個月踩足30日先萬二
真係咁少錢鬼有人做咩
吹水都吹好少少

掛國旗賺到笑

地鐵收早會少生意？

屌佢 禽晚9⃣️龍塘 百尻幾人等的士。 call u ber 要$120番紅磡。

關我撚事？
佢賺到錢會分俾我？
搭uber好撚過

撞到d自爆有義載添
反而未遇過藍司機, 中立有好多, 佢話始終阻到揾食, 一日賺少四五百咁

你地係咪唔識字？係租車一更300幾 唔係賺300幾...

抵死

唔係喎，成日見的士站大排長龍
特別係果期黨鐵罷工加錢call的都無人理

艾未未都關注緊我哋！

咪臭係
d人直頭懶得搵其他車搭
一班frd一齊夾的士算
賺撚到fat fat啦

班仆街地鐵一收車就坐地起價，又要揀客又要收貴D,點會冇生意，我幾晚都搭唔到的士返屋企

Dc9只係識食人血饅頭

只搭uber

快d禁入黎傾！

[行動post]想同大家傾下10月31日 附送日程表

西鐵線：屯門 元朗
荃灣線：荃灣 太子 尖沙咀
東涌線：東涌 青衣
港島線：灣仔 北角 柴灣
火車線：沙田 上水 九龍塘
馬鞍山線：馬鞍山
觀塘線：調景嶺 黃大仙

冇人想坐喎

無地鐵搭 巴士同的士既收入會增加先係

的哥？DLLM啦，呢度香港呀，叫的士佬

好似做生意咁
一定賺架咩

應該係無得做黑的呃外國遊客所以收入跌半就真

幫傳出去

你班dc9就含下撚先啦 幾單搞事都係你地班仆街 平時個名都已經臭撚哂

個牌升到笑個陣又唔出黎講
租又係咁加
賺到笑個陣有無攞d出黎幫下人呀
家陣無錢賺又想人幫你

死dc9 call uber都唔益你班走狗啦

一更減到三百 咪一樣貴

姐係本身就可以減租

已轉Uber sor

次次散水...的士狗坐地起價

抵啦
平時座地起價得你咁爽

藍屍係時候搭多啲喇

咪就係差囉
加得五十咁少

夜晚無黨鐵搭，示威區又無巴士，夜更的士點會無生意。

過海唔去入新界唔去，幾點都就嚟交更，有生意唔接大撚把錢啦

仲有冇拒載

點解我上兩次搭個司機都係黃

「前線司機數量亦隨之減少」

而家連司機都有分前線同後勤

屌你啦
咪又係唔過海
咪又係嫌遠
咪又係嫌近
要果時等撚到傻call爆台都無車

仆街啦

推

的士狗收檔啦
無人想撘

咪撚傻，夜晚冇黨鐵呢期的佬賺到笑你驚架車畀廢佬渣去撞人好過啦

我唔撚信呀

我有嘗試過搭的士
但全部都坐地起價
索性行返屋企

只要黨鐵日日收早 夜更的士都一定大把人搭

係囉 聽到好多同事都焗搭的士

短程又嫌短程拒載
抵撚你地冇生意

短途都廢撚是做 ,黑撚晒面。
咪撚做都啱

我一星期都撘3日喇屌

有錢都call uber 同埋call4van啦

的士?

賣左架的士囉

次次搭的士都有問司機生意係咪差左
有好多都答少左長途 多左大量短途
特別係新界的 多左好撚多生意
話跌左好多肯定係平時專接遊客果啲啦
成日係度吹水作大

食屎啦 dc9

冇火車過海個時又唔見出黎救？收一千過海海喎

樂見嘅
係精神嘅

宵禁邊個出街
得警畜會出
警畜有畜車坐
又點會用的士
Dc9自己同軍政府投訴

我屌你地喇 無地鐵果日
荔景入機場開鳩人地1000蚊

出嚟圍popo

老實講 到清做果陣就知
入咗去真係有機會塞到仆街
路又改到仆街番唔到出嚟

次次有遊行單係多 但堆晒喺度冇人敢做

都係果句 有都唔敢接柯打
自問自己從不拒載 從不濫收車資

好多人話停港鐵生意好咗
冇一般客就做示威者客
我認為只是文宣的美好

香港一個月十幾次示威次次搭的士走條數好襟計
二來停港鐵幾乎對正當司機幾乎完全冇得益
到2300果陣有成七十幾個柯打任我揀
但又如何？我一個人一雙手做得幾多？
跟錶收冇uber加乘
做完一兩水條街就冇晒客

Sad but true
我自己做呢行都唔明點解啲人要搭的士
架車同態度都閪
除咗85收費平之外

BTW 85真係難搵食…要閪冧踏

唉有時要做呢行先知苦況

綠的係多好多生意 but關我L事
入到新界冇人會截紅的
港島九龍多區封路
最後只能縮入大嶼山

我記得我6月前撘的士，有次同司機傾起都係350到，減條毛？

唉！屌佢老母
怪就怪我啲仆街行家搞臭晒個朵

朋友個次10月4日官塘入元朗，收400元一位，上左3個，都1200

冇呀 都係420一更 氣錢大概180
我今日得900數 扣埋得300落袋

唯一比uber好只係合法 唔使驚留案底

譚惠珠食草啦

雖然的士多深藍狗
不過都有小數會義載
希望佢地（好果堆）好人一生平安

我都係。 係咁甲由甲由

岩

唔過海就梗係無收入

又係度吹水
大把夜更的士佬同我吹水傾計話多左客
因為提早收車狗鐵
D人都係要返屋企，焗坐的士
日間就唔知

夜更喎，咁日更咪接近500

一個月少三千蚊就呱呱叫，唔捱得

d紅色的士會撞斷人腳 唔好坐佢

冇火車嗰陣，你哋又坐底起價
遊完行嗰陣，你班仆街又篤灰
仲要間唔中有一兩單的士佬撞人

我明白唔係個個的士佬都係藍，但你好難避免香港人對你哋有負面印象囉

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】

整個黃的證記冊 瘋狂call的比生意佢哋 藍的就死開啲

唔過海呀
我接左支旗 你落車啦 我唔車

問親d 的士司機都話賺多左

我平時做一千肉一晚 要瘋狂私走
係攰 但錢搵得心安理得
值得咁做

唉 有啲嘢真係行家先明

黨報

Metoo 寧願做柯打揀地方都唔會拒載
但有啲行家又會屌我地做爛巿

Same

死的士狗唔抵可憐
又撞人又打人 車毁人亡啦

突然覺得很溫暖 終於有人明白
真係大家都正當司機先會知

唔係好撚威撐警撐黨咩？
叫佢地救囉

車租平左姐係可以減價啦

True.其實係供求問題
平時Demand少而Supply多 俾85折爭生意
但Demand多而Supply不變時 收貴也是合理

當然我話合理 係指同行uber都有加乘時
我自己唔會主動收多錢 唔會揀客上
如果客話加錢俾我先當tips

講到尾咪又係班車主利益 食屎啦

收皮啦
你跟錶係道理, 唔撚好賴85的

無搭開85 的, 但平時你班撚屌行家度度都話唔去
有次夜晚諗住灣仔搭返粉嶺, 係街度截的士, 屌你個個一係就話唔識路
一係就話唔過海
明明我都話帶路架啦

所以點解會有85 的出現, 就係你啲仆街行家造成

關正當司機咩事？啲仆街貪果幾百蚊做臭個朵
但有部份司機真是無辜

抵死，比uber搶哂D客，擺明犯法都拉唔哂

唔係攬炒 我亦覺得政策跟不上發展
但uber喺香港又合法咩？

近又唔撚接
遠又唔撚去
一係就話唔識路
收皮啦

基本上九成的士佬都係仆街

平日冇示威 冇得賺咩
星期六日先黎料
個兩日都好意思嘈

成功了

五六日先有啲肉食
一至四基本上係閪冧爭客

如果多一點人像清的想法
互諒互讓 設身處地去諗就好了

而家都唔撚知政府點，咁大間Uber 係到又拉唔到，又唔合法規管

uber black都唔洗2000啦

85 容易搵到啲你情我願既司機
我又唔知係街碌緊既司機想去邊

唉屌 今晚仲要閪冧跑數養架私家車
好大壓力瞓唔着

車迷係咁 為咗車我可耳放棄所有私生活
最多收工前走轉大山

夜更的士受影響最大

正面影響下話
無地鐵咪多左人坐的士

同意 無論客定司機都有彈單

客: R2/Morning?即踢
司機: 賺得少打去個客度叫佢取消

所以行行都有仆街 都有好人
能在茫茫人海中遇上都是一種緣份

Sad but true
85狗跑屯元天高速/機場
有街客一定不拒載 不濫收

抵死啦 的士狗

隻碟玩到紅咗

不能同意更多

話好搵咗果啲DC9就係喺無地鐵後果一個鐘開天殺價
但無人知正當司機其實冇搵多到

同意 成撚日都無車
呢班唔洗交稅嘅仆街真喺鳩吹

#metoo 一樣入行3個月左右
師傅叫我入東涌街 睇下嚟緊點搞

留個TG:

泥鯭？

的你老母哥

係 但你諗下如果四個人去同一目的地要四架車
佢地又會覺截車難 而租賃人如果同意
其他人係可以上車

無錯是犯咗法我亦不會咁做
但亦不分化不割蓆地支持師兄咁做
因為真係幫到有需要嘅人
而佢地俾嘅錢係冇多到

好耐無見過

繼續跌啦

跌條撚咩，晚晚佐敦道啲DC9多到擺晒兩行線
地鐵又要早收，生意好到仆街添啦

夜更都冇人做, 一街都係的士泊過夜

無咗地鐵唔係生意應該更好咩

冇車係因為根本冇人做夜更, 一街都係的士泊過夜

的士狗抵撚死

師兄用開咩apps接單

食屎啦，的士狗，屌你老母

其實無地鐵根本唔會好左生意，因為無地鐵啲人係會連出街既意慾都無，係無地鐵同無巴士先會好生意。唔係行內人真係好難理解DC9呢行。。。其實講到尾都係供求問題，85折柯打既來源我諗係由沙士開始，當年未有短加長減，所以長途好好做，但經濟差，好多司機都主動俾客人周熟客85折，到左十幾年後既今日，打開個app,無論長短途都有好多85折柯打，個個都識叫85折，短加長減，長途大部分都85折，即係減上加減，其實我地做錯咩？點解無啦啦我地出黎做生意要俾個折頭你？慢慢就形成而家好似好對立既關係，靜既時候你地就call折頭車，旺既時候司機就揀客坐地起價，當然我絕對唔讚成劏客坐地起價，但我地唔同uber,uber無車都有加乘，我地係無，所以點解一旺就會個個司機冚旗揀柯打就係咁解。而我認識既同行都係黃的，但始終有一大班老屎忽係到，班老野都唔會用個腦諗野，再加埋個深藍的總，好難唔俾人印象成個行業都好藍。
利申：替更dc9

不能同意更多 完全係心聲
外人睇落好似好好搵
但短加長減+85折 實際落袋少到喊
而家85折好似係理所當然咁

利申:夜替兼職DC9

啲車long起晒冇人楂
冇人楂就要減租吸引人楂
餅就得咁大(可能仲越嚟越細)
但越嚟越多人切(Call4van, Uber, 新N線...)
你話夜更的士佬邊有前途吖？

而家晚晚望住個黑蚊蚊嘅apps
諗到和完租同氣實際賺幾多後
孤身走上北大一望無際嘅直路
心中默默垂下一滴淚。
而903正在播着<努力奮鬥加油 >

我都係做夜更，淨係做港島咁濟，但生意真係無咩受影響，同以前一樣，可能我開6-7個鍾就收工，影響不大，呢啲新聞擺明就係問啲親共dc9架啦，再唔係就問的總，一睇就知又係要搞分化，所以呢啲新聞根本無需要理

自己收工間中uber/gogo
同屋企人出街就 black
含啦的士狗